一人一個翻工最唔開心嘅經歷

係到放低你最唔開心嘅經歷，希望你早啲放低，早啲重新出發。

比同事屈我做錯，但我都唔係負責個區，同事比客鬧就搵我食。

無論做野幾努力都好...都係冇人賞識
辛苦到頭來咩都冇

老闆上年年尾讚我做到野， 下年升職加薪，
今次疫情直接炒左我

之前做診所啲姑娘(非專業)
個老屎員工忽勁麻煩 多規矩 自問自己都好乖 讀nursing都比人讚醒目 但比呢條友講到我高分低能咁
佢啲死固固嘅規矩真係好on9：
1. 筆每次用完要插筆筒 唔可以放喺枱面 以防支筆跌落地 麻煩要執
wtf 我用張枱做野 放支筆喺枱面一陣都唔撚得？跌咗咪執翻 有咩問題？ 如果我跌過我都會buy佢嗰套 但問題係冇撚跌過！ 仲要啲筆有筆蓋跌乜鳩

2. 幫醫生收包裹要通知 即使繁忙時段(佢執緊藥)都要等佢收 叫個郵差叔叔等佢
通知佢我都明 但留住個郵差或者送貨嘅 好on9 lo 最搞笑係佢屌我嗰陣嘅藉口係「一陣你簽收咗個炸彈翻黎 係咪醫生負責？」DLGH 咩邏輯

仲有好多小細節 不過我唔記得曬 大人不記小人過
但嗰段時間 真係因為佢啲on9行為同規矩令我懷疑自己係咪咁唔掂 唔開心過一排好自責
炸彈事件當日即刻講唔撈 好似係星期日黎 第二日星期一係最撚忙嘅 嗰更仲要係同佢一齊添
冇心特登揀嗰日辭 但真係頂唔順個老屎忽
更年期嘅女人好恐怖 仲要係未結婚嘅

我臨走仲喊住同個醫生講 我終於明點解你請唔到part time

屌喇媽 空歡喜

屌真係好仆街

老屎忽 通常個腦有問題 唔見得你後生 成日覺得自己嗰套先係啱正仆街

個日個duty係另一個同事一齊分part做
正常落左一個order 就要去做，邊個做得快就幫一幫對方咁啦
之後我做晒我啲order佢一單都無做過
之後我打去問佢係咪發生咩事？佢就好串咁應話無事啊我唔做姐嘛
之後我嬲嬲地覆左一句：吓咁你唔好做、我做晒佢啦
佢就覺得我好串定唔知點
因為我同佢都新黎，我就20歲，佢同成班老屎忽就仔都生埋有好多話題
之後就開始係咁講我壞話，屈9我話我好懶
去到最尾係頂唔撚順拉埋另外幾個都係新入黎比人恰既後生女一齊走，忙到佢地仆街
遞完信即刻曠工

溝唔到女

佢就係唔抵得你讀nursing ，覺得自己又老又廢
先要咁樣恰9你攞返啲自信心

啱啱入職2個星期左右，壓力超大period 多到自己暈暈地，我喺廁所度，兩件極煩師奶老屎忽瘋狂扭廁所門鎖話：「你快啲出嚟啦、逃避係冇用架」我：「真係唔舒服」仆街我一定記一世

啱啊 完全唔比空間自由發揮 其實只要最後搞得掂所有嘢咪得 點解一定要干涉過程？
真係諗唔明佢地諗咩
唯有同自己講 將來唔好好似佢地嗰代人咁將自己嗰套塞喺人地到

啲老屎忽真係冇撚用 真係做野嘅又唔欣賞唔fc
聽埋曬啲閒言閒語 你做得好好 留喺嗰到繼續做都係冇撚用
不過我諗你走咗之後 佢地肯定一齊怨你

死廢老 抵佢做成世診所
抵佢孤獨終老
唔好比我喺醫院撞到佢

做乜撚嘢

1+1唔係=2我以加仲學緊點接受呢樣野

轉team變二奶仔，新team d人唔撚溝通，日日返工好似去左自修室咁

佢地個個年紀冇學歷個班係好中意搵啲高學歷後生仔發洩
因為佢地冇學歷一把年紀
竟然要同你地啲後生仔做同工
自卑感作祟
唯有用「經驗」「醒目」呢啲根本冇得度出黎既概念
安慰自己大你咁多，實有地方優勝過你地啲細既
如果接受自己係咁廢，驚佢地自殺

叫個醫生直接炒撚左個死八婆啦 根本死八婆正臭閪黎

比同事屈我勾人老公

好衰

第一日返工同事已經勁冷漠
上司長期勁忙唔得閒教我野 但我長期無野做要r野做 其他人又無太多野比到我做
收工又個個扮忙繼續ot 明明無野做 自己準時收工 老細又比說話我聽 最後炒埋
痴撚線公司

自己中意發姣唔怪得人

每日收工果刻
好想一齊耐d

翻工本身就係最唔開心嘅經歷

翻工.

行去個senior（女）位到諗住問啲嘢，見到佢個mon開住web WhatsApp，入面有個對話然後有張影住我玩手機嘅相係呢條女影。我個位要覆啲客，好多時都要開手機，佢咁樣影我上去好撚賤格，第二日即刻話唔做，我知同呢啲賤種一齊做永遠唔會有出頭

利申：到而家都未搵到工有啲後悔

唔好咁衝動 係都有offer先走 呢啲時勢

精氣神

唉 嗰時12月 走就1月頭走，走完冇耐就爆武肺，諗住好彩避一避先，點撚知爆到今時今日

共勉之

屈我嗰個人發姣，以為我鍾意佢啫
我d frd都話嗰個人應該照下鏡
（嗰個人勁樣衰）

辦公室政治，你冇做過d人都會話你有做㗎啦
藉口嚟啫

唔晒後悔
影得你相都係有心造你㗎啦
遲早都會令你唔開心，搞到你resign

加油

所以有時真係唔好做太多好人
恰如其分都做好自己本分就得
（真係當打份工就得，唔好放咁多情緒入去，放工就做自己嘢，令自己開心）

依d工即刻resign啦
（如果絲你唔等錢用...）
壓力過大，賺到錢都冇命享呀....

即係點？屈你嗰條友先係發姣嗰個？
邊個人勁樣衰？

不過我見過有啲女同事真係唔知做乜，會勁關心啲男同事，就算佢真係唔係發緊姣都令人誤會佢有心溝人

姣同關心都真係一線之差

我部門都有個老屎忽女人 做咗十幾廿年 成撚日說教覺得自己個套岩 成日睇埋啲雞毛蒜皮既野
呢啲情況我都係選擇吊9佢處理

利申：我係佢上司

我仲係學生，公司好撚仆街，ot冇錢，我有計過忙嘅月份，我人工係低過最低工資

Sor9ly 我逃避

我都係，水都冇飲過滴

仲做

anyway lah
唔開心嘅事唔提lu
(雖然又係我自己提起）

不過，就算冇心，d人係想造低你嘅都係會無中生有㗎啦

轉工啦絲！

女上司成日要坐我大脾，大佬，好痺嫁

話除左乜乜（所有你做過嘅野），你仲做過咩？U hv done nth

特登玩鳩我屌佢老味

In咗新工，牛角包

咁醫生咩反應

老世叫哂全office 人食lunch 係無叫我

祝你成功
不再受氣！

好慘
痴線

cls...

其實遇到唔合理既事直接出聲就ok
唔係話潑婦罵街果隻 你好冷靜咁講 eg點解要咁做／咁做好唔方便我／你個理由我唔係好接受到 所以我唔會做／太多野做我真係冇bandwidth
正常你push back d人都會唔會耐得你何 上司同同事都係
香港好多人都唔識say no 自己係到受埋d無謂氣

做intern，同其他intern一齊負責個project
結果得我交到貨
之後個manager鬧我鬧到喊「你以為自己交到人地交唔到妳就好叻咩？你做得咁快做咩唔幫人做埋？你以為x大好叻咩？你呢啲垃圾」
然後appraisal俾左fail我。當時喊到痴線。
但其實佢啱呢間細公司真係唔適合我
now做緊大公司老闆同team嘅人都好好

做執藥都試過咁 一個月就走左

佢嗰陣同我講唔好意思 令我返工返得咁唔開心 出糧仲比多咗500蚊我
個樣就…戴住口罩睇唔到
不過個老女人做咗好多年架啦 又係full time醫生都係做多幾年就諗住退休唔做 所以我諗就算我幾委屈醫生都唔會屌佢

係咪真係咁理想
講唔係問題 問題係講完比人針先係最慘
得罪個是非精或者記仇嘅 一陣連群結黨bully 就死

做過一次都唔係好敢再做診所
你好似好有經驗？我當時諗住做耐啲 等做熟咗之後會有機會可以睇下啲藥咁 可惜…

我覺得職場如果男女比例 女多過男 然後個男嘅幾funny 好多老女人會好錫啲男同事
天生優勢
你個同事dry咗幾耐

nursing如果入行，啲女人可能恐怖過而家你呢位十倍

做嘢快手所有人掉晒屬於自己嘅工作畀我做
幫佢哋完成工作之後搞小動作話我係trouble maker
之後老頂勸我自己辭職

而家份工人工係低啲
但返得好L開心

咩類型工？

佢地班廢中廢老同藍絲思維完全一樣

幻想緊樓主著護士裝個Look

呢啲咁嘅上司等佢攬住班做唔到嘢嘅垃圾過世就啱啦

付出愈多，回報愈少

入世未深
痴左個分化同事
搞到比老細針

D老屎忽成日行黎行去扮行過

其實想望實你做緊咩，八八卦卦

返垃圾工，清潔嗰個都有power過我..
我嘅工作係所有嘢都要阿頭say yes先可以做，佢地仲會比埋資料我做下一步工驟。

有日，所有中上層話我有個程序自把自為安排，捉埋我去波士房審我。成個會中高層扮傻仔話唔知有呢件事。（明明係佢要比資料我，我先可以做下一個程序）
有個老海鮮仲喊㖭
波士仲想逼我簽份認罪書，我打死都唔簽
最後，我喺個會話唔撈，成班垃圾，忍唔到

黑仔嘅我仲有好多閪事，紫薄5 7仔哥哥經歷都奶過

唔算唔開心
但個部門admin真係西到一個點
乜都唔做，唔識，唔知，dump返哂去部門度
Support條毛
惡性循環之下搵隔離部門嘅admin幫手做
錯撚哂

老細好似有上連登，唔撚該你睇下啦成q日包庇條老姑婆

垃圾照明工程 slaes
日日0900開會俾老闆捽
出tender 報價 但老闆永遠俾個離地價報俾客
報完無回音又埋怨個sales 唔識sell
過左3個月 probation 入房就俾佢屌
問點解日日7點就收工 係咪要照顧家庭
（合約寫0900-1800，5天半）
叫我學下其他同事 做到8-9點🤡🤡
嬲嬲地resign 入政府做
日日準時收工

個醫生好nice

我知道
但我相信做野會獨立過診所

直接比示意圖你啦

好癡線 鬧其他人都未輪到鬧你啦下話

啲公司請人就話要盡責 但請埋曬啲垃圾卸膊撚 養埋曬啲廢中
互相卸膊應該喺職場上好常見

成日講team approach
junior揹鑊

咁呢啲位只可以提醒自己要小心啲 做得全年啲
我諗每份工都一定會係咁架啦 冇計 但又唔洗咁灰唔gur或者頂唔順咪轉新環境 唔好太負面
我相信 醫院啲姑娘唔會要求人唔好放支筆喺枱面
有幾唔開心都好都唔好比佢地影響自己
害人害得多 係會有報應

19 fg
番工番左半年倒
前上司彈左成個prj比我一腳踢（當時佢未走）

咁之後有個新同事入黎喇 一齊work on 1個prj
咁職位上大家都一樣ge
老細乜都唔理 我係直接report比個客
佢新黎 咩都唔識 我初初就教佢點做喇

大家work on 一個prj
我叫佢交野比個客果時 cc埋比我
佢就暗串我係度管佢好不爽咁
但我只係想大家做野都留低record 正如我交野都會cc比佢
同埋佢初初做 就算我睇多眼都係諗住提點下佢

仲要前排佢做錯野 比個客問咩事
即刻話果part 唔關佢事 係佢接手之前做錯（即係話我）
我睇番個record
屌都無撚錯 擺到明佢手殘改錯野賴我

利申 宜家平步青雲
當時佢個個都俾return offer就係得我冇
而我根本唔稀罕

工程真係 入政府先係出路

舊公司番pt
正常每日返工幾個同事都會問一唔一齊叫外賣
係某一日 個日都幾忙 其中有個係房出黎問左我幾次幾時叫外賣 話肚餓 我諗住啲同事問叫外賣個陣叫埋佢
後尾佢再出黎我聽佢講先知原來係入面已經叫左
咁我都算啦冇乜野 因為個日得我一個冇入過房要睇住個counter 叫漏左我都唔出奇
到之後有個full time發現冇幫我叫
我原本都諗住算啦咪再叫過
之後我唔知佢講笑定串我
同我講
哎呀 唔記得咗問你 你存在感太低
哇屌
個下嬲到我
即刻想拍枱走人
之後佢係咁叫我打電話補飛睇下趕唔趕得切一齊送
到最後我係我要自己另外再叫

日日叫人房比人屌
利申quit左好耐

你好，這是《自殺．自療．互助舍》。看來你已累積了不少負面情緒，是嗎？人就好像氣球一樣，若積存的鬱結和壓力太多，便會有爆發的一天。何不暫時停一停，到我們的網站 。 那裡有一些勵志故事和有趣短片，你可以隨心看看。你也可以進入網站內的『Chat窿』（星期一至五：上午六時至凌晨一時；星期六、日及公眾假期：下午８時至凌晨１時），讓我們的義工為你加油打氣！

我們願意聆聽你的心聲，伴你一起走過這段艱難的時候！只因『晴天雨天要樂天，難關難過總會過』！

《自殺．自療．互助舍》

我係間鋪度係年紀最細 有條八婆成日俾說話我聽
有次 個個都有休息時間 可以入去所謂嘅休息室坐下食嘢咁 我自問都做好曬嘢先叫抖下幾分鐘 個經理都俾我入去抖 條八婆見到就同隔離個個講 比著我就唔敢慢慢坐啦 阿x姐都唔會咁啦（x姐係全間鋪最大個個)屌佢老味 你唔會咁又關我撚事？on99 然後上年年尾毫無預告間嘢就炒咗我

被同事當透明

試過做到太大壓力 1個人做緊最少4-5個人既野
份工影響到我同當時女朋友關係
嘈到話分手

到有日我頂唔順入老細房喊
屌鳩佢唔撚請人乜鳩都塞晒俾我做
有條八婆就日日打機打到收工 老細自己都知

之後好少少 老細將我手頭既野分左俾個八婆做
同埋請左個人返黎幫我手減輕paper work

到後黎想同女朋友關係好返D同埋搬左office
十幾個人塞係間房仔到我頂唔撚順遞左信

老細即刻話加3000人工留我
我淨係講左句 加到3萬我會考慮下收返封信

由遞左信第2日起
每日倒遲半個鐘返工 食2個鐘Lunch
返到公司先開返公司電話 (suppose 24小時要開）
準時收工走人 熄電話

同人事部計假期
先知原來我係試過6-9月內只係放左2日假
扣晒假期可以即走
但我係遞左信成個禮拜先同人事部計假期
所以最後返多5日就閃人
話鳩之佢死

我一定辭職再搵日報仇

講真返工唔開心
遇到唔正常同事真係要辭職

個senior同事(其實senior過我一年左右，唔係真係好有經驗)成日掛住teamwork 係口邊，有野就彈比我叫我幫佢頂。咁正常人新入職緊係唔敢推，點不知就養慣左條撚屌要成日幫佢補位。喂大佬我幫你頂就teamwork，我自己就要OT到11、12點又唔見你過嚟補下我位，你個所謂teamwork係單方向幫你自己咋喎，我從來冇受惠於你所謂嘅teamwork。講白啲就你係我嘅負累，又或者叫做老屎忽文化揾新人笨柒仲要口講話比機會新人。

食屎啦你老母，一份糧做兩個人野。

好癲，tvb劇情

ggvan唔夠人請左一大班人番黎聽call落柯打
三個月趁班人未過試用期炒撚哂
屈班人做得唔好 但其實係因為疫情 啲柯打跌到得番一半而炒人
仲要因為未過試用期要扣哂啲法定假期錢 扣左成$6000蚊

啱啱出黎做野第一年曾經比同事話我存在係公司係阻撚住佢
果刻好嬲又好無助真係, 導致我以後返其他工都唔想有位比人入到